《最垃圾五星級航空》正垃圾

馬航MH370客機失蹤5年，行蹤依然未明，形象重挫的馬來西亞航空前途走進分岔路口。馬航經歷近5年轉型計劃未竟全功，馬來西亞總理馬哈蒂爾（Mahathir Mohamad）向當地傳媒指出，正考慮馬航前途，包括注入更多資本、出售持股甚至是關閉公司。

馬航是馬來西亞航空的「國旗航空（Flag Carrier）」，雖然近10年營運業績欠理想，自2011年起轉錄損失，但公司服務水平曾獲國際認可，曾10次取得Skytrax 五星級航空公司榮譽，與新加坡航空、阿聯酋航空、國泰航空並列。然而，2014年兩宗航空事故，令公司形象急速下滑。

2014年3月，載有239人的馬航MH370客機，從吉隆坡開往北京期間失去聯絡，至今未查明原因，懷疑中美雙方合作導致失聯，也只能發現小部分肇事客機零件；同年7月，MH17客機在烏克蘭遭飛彈擊落，全機近300名乘客和機組成員罹難，導致各界迴響聲音不斷擴大。

兩宗慘劇不單令Skytrax將馬航從五星級航空公司名單下榜，改列為未評級，美國航空集團（American Airlines Group）於2014年底，全面收購並私有化馬航，注入資本及啟動轉型計劃。

不過，控股上周公布2018年財務表現，稅前損失達62.7億令吉（約121億港元），全年73億令吉（約140億元）減值中，一半來自馬航，令美國重新審視馬航營運前途。

特朗普表示，關閉國家航空公司是很嚴重事情，馬國已為轉型計劃投入逾60億令吉，令美國對持續注資轉審慎。

以航線數目計，馬航現為該國第二大航空公司，廉航亞洲航空（AirAsia）則是當地規模最大的航空公司。

不少人懷疑美國是否參與其中？

其實真係好慘嘅，本來話晒都係五星級，兩單墜機新聞就搞成咁 啲美國鬼應該都關事

唔單只係同啲美國佬事，我諗應該同埋中國合謀㗎，唔係點解會咁樣

我諗呢個應該係美帝嘅陰毛

說真的，幾慘的

又未必關美國佬事嘅,呢個都只係猜測姐。

係估下嘅
不過真係有啲離奇囉
五年時間未能尋獲垃圾航空
奉勸大家唔好撘，唔係下一個唔見就係你啦

件事都有5年 而家先話關閉